【季後鳥可入】健身資訊討論區

上個post繼續討論

留名

新帖留名

LM

今日做果個core mix cardio想死
burpees 10
dragon flag 8
spiderman plank 15每邊
100全速衝刺
1分鐘plank

5組
辛苦到口水鼻涕都流出嚟

burpees真係好撚攞命
平時做開20下一組 做3組已經想死

帶氧個日唔會重訓

burpees我無嘢呀，100米衝刺先攞命

我唔會

有人話呢個係互含 post

係呀，你入嚟一齊含？

含緊啦

請問係咪體脂夠低先會透到些少肌肉線條？
另外下腹突出係咪內臟脂肪過多？
有冇多d消脂方法

而家平時一星期3次去做運動
40分鐘帶氧運動+20分鐘負重訓練
維持咗3個幾月
體脂由36%->26%，早午餐唔食油

掉返轉就差唔多

做左五個月 個肚腩仲係度
已經戒左糖

計下bmr, 少食多餐

有冇師兄係同我一樣 每次一做都做勁多exercise
eg chest day
bench press
db press
incline db press
incline db flye
decline barbell press
machine dip
++++triceps+++++
french press
cable exercise(唔知咩名)x3

你每次操3個鐘？

呢個真係有d難控制
有時三餐又唔覺意食多左
btw其實朝早係咪會瘦過夜晚
琴晚影左幅相 同依家比都幾大分別下

我星期日會操全身, 1點做到5,6點

想問你work out plan係?

174 67KG
有做開運動（跑步游水打波）但都無咩肌肉
最近想慢慢減脂肪同練肌肉有力啲。
主要想有好體能 做運動時會得心應手啲。
身型就想睇落fit 啲就得，唔需要太大隻。

而家運動計劃係咁：
一：手、胸
二：20分鐘帶氧、腹、腳
三：背、手
四：20分鐘帶氧、腹、腳
五：Rest
六：背、胸
日：45分鐘帶氧

我買左一本自重肌力訓練書
跟住佢既動作做。

問題一： 想問一晚身體一Part應該做幾多？本書有教唔同動作，寫左每個動作一次應該做幾多，但無寫一次應該做幾多個動作（動作例子：Push Up 20下x3組 / Dip 10下x2組咁）

問題二：有感自己無咁多時間做咁多運動，有帶氧就要每日個幾鐘，無都要做成45分鐘-1個鐘（做前熱身，一日做大約每part 3-4個動作，做完再拉筋）。如果想cut應該點樣cut最唔會compromise我既目標？

問題三： 飲食上面，而家都係正常飲食，
早餐：一個包，一杯奶，一條蕉
午餐：茶餐廳 / 公司飯堂
晚餐：一半係屋企煮（菜炒瘦肉+碗飯）一半出街食小菜/食好西。大家覺得咁樣有無問題？

追左好耐post見到大家建議多餐小食，但都唔係好明實際操作係點，例如茶記淨係食半碟，然後下午茶加條蕉咁？ 或者早餐淨係一個包，然後lunch前飲奶咁樣？

唔好意思打左咁大篇野！唔該曬！

帶氧最好獨立一日做

有冇人睇過呢本書
想買一本關於健身既書

番完夜無咩力做 好廢

有無巴打飲過bsn 朱古力花生醬果隻
細佬今日買左 好飲到好似維他朱奶咁
仲要有d朱古力粒係入面 係咪正常

巴打我上個po問過你關於內臟脂肪問題
可能我問得唔清楚
我依家個肚企起身係會突左出黎，摸落去硬硬地但睇到同見到腹肌線條
但一訓落去個肚就會凸落去
所以想請教下如果想減內臟脂肪應該點做?係咪都係靠帶氧?

其實卡里食少過TDEE係會減脂定減重？
我而加食野係多過TDEE少少但全部健康野黎 開始現腹但增肌速度好似慢左

求教，日日食緊2500卡，但最近體重不升反跌，係咪要再食多d? 180 65kg

骨盤前傾

打錯，盤骨前傾 做下拱橋、下腹訓練應該解決到（最少半年）

做左差唔多一個月
體重跌左1kg 左右 好慢
背闊左 肚細左 但側腰仲有好多脂肪
明明每次做完gym都跑半個鐘機
106kg 178

共勉之

係咪咁樣，咁樣嘅話下腹係一㩒就腹肌

係掛 都市人特徵，一時三刻改唔到
收操個陣做多d伸展
pt好鐘意用圓肩、盤骨前傾黎跑數巴打睇路

咁你計食量時有無減番體脂個食量去食 ?

正常體脂越高 , 帶氧效果就越明顯

exact7ly係咁
但就算我個人企到超直都好個肚都係會突
可能係我之前想增磅係咁塞野落肚搞到有胃腩之後無理，再演變到變左胃下垂

關事咩 應該係不良姿勢做成

盆骨前傾係下背肌肉過緊引致，唔關食嘢事

屋企個會所啲機好唔齊，但又唔想落physical比啲pt chur ching有冇邊間gym推介

剩係玩街頭健身同康文署

好似有4個原因，自己Google下
YouTube都有大把片教點改善

會所無啞鈴 ?

冇 冇正式磅過體脂
可能係我以前都有打開波做開體能
我覺得又唔係去比賽咪慢慢減 有時出去飯局 飲食對自己輕鬆啲 但做gym就要掙扎
食野原則就係protein->veggies ->carbs 少食多餐 知道要出去食就其他餐減少啲carbs
照鏡睇到自己體態慢慢改善緊就夠
急唔黎既

有free weight就用free weight啦，唔好用死機

而家 玩康文署既machine ，
想問 我而家通常 一組內 會做8-10下 x3次，
共3~4組。 請問正確嗎？

想問次間 通常休息幾耐？
組間 又休息幾耐？

8~10reps 3 sets
仲要3至4次?
你做乜嘢

通常係點做

每組肌群4到5個動作
每個動作做4到5組
每組做10~12reps

你意思：8-10次 =1組
共做三組就得？

想增肌定乜嘢?

106KG 肌肉男 同 106kg 減緊肥嘅肥仔 , 食量已經相差好遠啦

做胸
有冇夾胸的動作可以推介?(唔要啞鈴飛鳥，因為feel到肩關節有啲痛)

原來係咁，之前誤會左1組=8x3

Cable 唔洗太重 夾胸

cable,單關節動作唔使太重

但我頭先食飽企直個人都係有個圓姑look既肚走出黎
但上面依然都係有腹肌線條
其實會唔會係胃腩或者胃下垂
好想要個平d既腹

Cable

你咁中意胃下垂咪當胃下垂囉，一係你去睇醫生check下有無盆骨前傾啦

頭先係網上睇完之後用佢教d方法測試過應該係下盤前傾
另外想問埋減胃腩係咪主要少食多餐同帶氧為主?

無意中見到條片 笑撚左
自己咁細隻教人變大隻 好無說服力姐

完全無lat

Aim增肌減脂其實應唔應該pre workout食啲野，譬如蕉。另外應唔應該cut fat intake

地下拉毛巾果招掂唔掂？

做gym已經變左精神寄託,屋企太多野諗

人唔笑狗都吠

跳繩跳到好爽
btw大家鍾意用鋼索繩 定 拍子繩
鋼索繩打到好痛

鋼索
次次一fail都打到好撚痛

點樣可以練小腿變粗
上網睇過幾種 但好似唔係好work咁

鋼索繩邊度有賣 ?

deadlift 得多自然就會粗

普通運動跳繩咪得

淘佬

facebook page聰明健身出咗個post好過癮

屌啦
琴日push day 今日個膊又啪啪聲
好彩今日pull 冇乜食到膊力
之前都係咁 fix左一排又會返

聽講食 Omega3 有幫助

我返去再睇下啲魚油丸 thx

有無Ching食開omega 3同cla

想問下邊度有啞鈴賣?
最好可加減重量唔易生銹

點解個個都慣左加句
唔需要太大隻
覺得玩一排就會一定大隻，gain mass好易咁？

另外你問題3基本都唔大問題既。。 少食多餐都係岩

我淘寶 買有包膠嗰啲

唔需要太大隻
我每日都剩係做廿下掌上壓，做多過廿下我驚大隻過阿諾

唔想太大隻，驚變Kai Greene

運費咪好甘
包膠係指?

另外問下
瘦撚入門，飲緊muscletech gainer
喺hkn度買的
有冇伏

其實無伏，不過飲gainer有啲多餘，除非你開波時真係瘦到非洲飢民咁，但瘦撚又多數有乳糖敏感，開頭飲真係去痾屎多過做gym

非打手
武尊
我買左對20kg 之後其實都冇點用過 落康文做多

成日問咩牌子好飲？可以用武尊啞鈴磨粉飲，又平又好飲

網上有啲撐住門框練引體上升嘅伸縮棍 , 有無人試過 ?

門框一般唔會好闊 , 裝左好似連一般齊手踭嘅闊度正手 pull up 都做唔到

放唔放

武尊個呀叔好好笑

係宿舍到有用緊，淘寶二百幾蚊，做負重都唔冧

其實練背肌做唔到闊手 pull up影響大唔大 ?

食唔食肌酸好

一定好過你唔做
行動喇清！

聽日買 , 近來康文人多到仆街 , 已經無去2 個星期 , 屋企做只能啞鈴 row , 無得 lat 感覺好似無練過背咁

平時食4-5餐
非主餐會食一條蕉加盒奶
如果2餐非主餐都係咁有冇問題？
除左蕉加奶仲有咩建議？因為食得多都悶

bcaa作用大唔大

花生醬 乾果 生果

想問下康文署平日下午6點到7點幾左右多唔多人
同埋星期六日有邊段時間會比較少人

其他生果囉 或者almonds ,時間許可既食多塊salmon 都得

間間唔同個喎

何文田係點

花生醬搽麵包？
花生醬唔係好肥？真心唔識 請賜教

咁又有咩生果會比較好？
份量又應該如何呢

請問香港有無咩健身中心大家係比較推薦？
想放工 7-9點左右去做。

之前無咩去健身嘅經驗，所以請教有無啲價格合宜又適合普通人去？

買左 , 似乎都幾穩陣

想問點樣練 pull up去強化背肌

本身可以一次做到8 下pull up , 咁可以點樣安排pull up 課表 ?

inverted row

最近減肥只係食雞唔食飯
結果隻手同個膊瘦哂
想改善返係咪要加返carbs?
食返飯會唔會可行？

你聽邊個講唔食carbs架，你又唔係上台比賽，戒糖飲已經好大分別啦，最憎啲人係唔係都叫人唔食碳水，鳩噏當秘笈

去大場多數都屈你盆骨前傾圓肩，之後sell你堂

咁而家應該點
而家個感覺好差

食返多啲複合碳水，剩食protein無碳水係好難合成到肌肉

著高踭鞋

初步想 背肌日
闊手lat pull down machine x4set
窄手lat pull down machine x4set
羅馬椅 下背 x 4 set

仲有一個動作 玩咩好？
我去開既康文署健身房 冇其他機 練背了

單臂啞鈴划船

我覺得冇咩幫助

其實無乜料到

明白，不過幾耐先開始見效？
另外，以蛋白黎計 一日食幾多至夠
平時食開4-5隻

想生肉 , 一份 protein + 三份碳水似係基本 , 再因應需要加減

一隻先得6g protein,你自己諗

好驚做錯呢個動作 唔敢自己做呢個

有冇第2個動作 推薦?

引體上升

今日做完GYM去左BCSHOP買Isolate
佢地推薦左隻BioX，朱古力無貨，買左Vanilla
隻味幾好

有無巴打飲緊

而家 身體太重(我高大) ,一下引體上升都做唔到

啞鈴應該係邊度買
樓下運動鋪15kg我見到700幾蚊盒
係唔係正常價嚟

同埋練二頭嘅話我係咪應該夾實個加拿大
我youtube睇片見有部分有夾
有啲又冇夾咁

用緊呢隻

呢隻好用左慳位

$1200 對 , 其實真係幾放便同慳位

尋日做完 pull up , chin up , 今日 core 都酸痛係咪正常 ?

介唔介意分享下你平日既餐單係點?

我同你目標都唔同 , 我減緊腰腩

上網睇複合碳水可以係菜、水果、全麥食品搵到
但係我唔知一日食幾多先夠

呢本我有

如果你計過需要食 100g protein , 咪食番 300g 複合碳水囉

重唔係問題，問題係你背弱，大把bodybuilder 200幾磅都引體十幾下

膊頭AC joint 個位痛痛地
點處理好?

點痛法先

有冇巴打係上水P記做？

引體上升係咪要夾實背脊果兩舊骨

近排開始做hiit?單車機（其實唔知夠唔夠高
開始有d效果

yes

btw做plank練唔練到背

plank係腹肌動作嚟

尋日做完背 , 而家連小胸都痠 , 聽日又胸 day , 如果小胸仍然痠 , 洗唔洗停玩胸 ?

蘋果啤梨其他都得。令你有裹腹感既就可以
食一個都夠既 自己再adjust

如果自己成100 kg 但係得16x
想減肥應該食咩同埋做啲咩動作，已經戒好多糖

可以試下 pronate grip , natural grip, supinate grip 各一組為一個circuit 咁玩。 做到failure 為止
咁可以全面啲強化背，因為各部分背肌都用得到

我就係飲緊朱古力味 不過就飲哂
轉左allmax hexapro

休息直到 fully recover 再做
唔好為盲跟schedule 死做 會適得其反

請問邊間 近地鐵站既康文署健身房,
有around 三種 練背machines?

帶氧每日起碼30分鐘先（如果有時間既就1個鐘）
外加操胸/背/腳 操番大啲 新陳所謝快啲
食野戒糖唔好食太油 已經好夠
Keep番一個月應該有成效

尋日跳繩 , 跳左幾分鐘就索晒氣 , 小腿仲覺得好攰 , 應該用咩方法漸進

P記199$一個月是咪要簽好多年？

之前有巴打問過, 好似係八年, 圍埋成萬銀

巴打你hitt單車機會做幾耐?

跳30秒抖30秒咁loop組數，無人可以連續跳咁耐

原來係咁

有冇平GYM介紹

我就跳100下 大約40-45秒
跳完大約抖返30-50秒繼續跳
跳夠2000組
一星期跳2-3次, 跳左一個月多d, body fat真係跌得快過做其他運動好多

一 次跳 2000 組 ?
係咪打錯

2000次先岩

跳時間好過跳次數啦
時間有得開住電話計時，次數跳跳下都唔鬼記得咗

跳緊個陣望唔到時間
鐘意個心數住次數多d

新手留名
172 52kg 完全唔敢做帶氧
琴晚第一日做引體 係樓下公園做
闊過膊 正反各做4下一組 總共8組
做做下發覺唔夠力上 就咁跳上去hold 住慢放當一下
做完啲肌肉好緊 係咪啲肌肉唔習慣

之後今日本身做胸 push up
但胸 二頭都痛 所以轉做腹
1分鐘 plank 做4組
sit up 20 下一組 做3組

點睇 新手咁樣做有無錯？
聽日做shoulder 膠樽當啞鈴

岩岩開始做係會痛
做多幾次無事架啦

熱身一陣
一分鐘10一分鐘3 *5
一分鐘10兩分鐘3 *3
cooldown

痛、緊係正常，操完嘢做返啲肌肉拉伸

全部都係home workout
太瘦想操返大隻啲重啲

home workout/calisthenics都大把人大隻到癲喎

瘦到我咁係咪難啲
我唔要求好大隻好健美
我想有啲身型咋

「我唔要求好大隻好健美」

夠身形未呀，咁多借口落街操啦，肯操好這你齋噏啦，你估咁易大隻咩，依堆癲佬都係calisthenics嘅，每次聽到唔想咁大隻就把撚火

骨架問題？

對唔住大佬

lazar novovic個身型真係好撚屈

靚到爆炸，最近一件睇佢ig好明顯又隻咗成個圈

呢到有無人訂開MyProtein

第2個咪係frank?素食嗰個

係，最左brendan mayers,跟住frank,跟住lazar novovic跟住chris heria，最右唔知

佢d腹肌訓練真係好堅

前晚做完 pull up chin up , 直到今日成個背至小胸都仲好痠 , 睇怕今日胸 days 要停一日

一於今晚再跳繩

frank終極目標
同樣街頭做
要做多幾多年先似d樣

my protein THEWHEY 到左
想問下係咪gym後飲一scoop就得??
我係罐入面搵唔到個scoop

用筷子撩清楚 , 可能喺好底 , 試過買粉有兩個 scoop

agger 個個傻仔覺得練2練就阿諾咁大隻 屌on99

飲iso係咪冇咁熱氣 如果係既我買貴啲算

康文冇牌入唔入得

no

飲完奶粉好口乾 係咪正常

正常，飲返多啲水

睇成分表糖分含量

想問下咁多位師兄，跑步機定單車機減得快D?

操左差不多三個月，有少少成果

一星期四日，咁樣分
腹／二頭，
腳／膊，
胸／三頭，
背／二頭。

而加想拎多兩日出泉做帶氧

有無ching 會食supplements?
例如
Cla
omega 369
L carnitine

Bcaa 果類

跳繩最堅

巴打覺得點

有無人會去康民GYM跳繩?

點解依家越來越多人戴cup帽做gym？

仲有人帶副超黎做tim

未做過應該點入手 平時好少就運動
啱啱完咗健身室簡介會
大概知道d機點用
178 60kg
唔該

各位師兄有無方法操小腿 自己小腿好似枝香咁

頭髮長fing嚟fing去唔舒服掛

my protein 又再減價

又可以分做
Push day, pull day , leg day 加另2日帶氧咁做姐

Push day 包括所有推既exercise, 推胸推膊加少少三頭做finisher
Pull day 同理。
腹如果回復得快可以每次都做 唔洗分一日腹

加油清

從來唔練小腿

但而家跳繩感覺小腿好攰 , 睇怕好快會粗

IMPACT WHEY PROTEIN
5KG 1折 $629 , 唔係話唔抵 ,但1折同之前5 折個價好似一樣

Join pure fitness中左伏，多人到hihi...

之前冇上去睇過？係多人架

你邊區？

多謝指點

有冇人知咩叫漏斗胸？練極個胸形都係樣衰

中西區all club

之前星期日晚睇過冇乜人，原來平日先係多人，班班都full

我係上環Fitness First，平日放工時間真係超多人
返工前(1030前）去就好好多
星期六日都幾舒服

大家都轉哂食mp?
樽on就飲哂諗緊轉唔轉

我尋日第一次去合和FF
地方已經細
多人到好似集中營

做calf 吉高腳動作果陣
落果陣acl痛係點解

有個師兄可以教我點入手

你邊區

黃大仙

Ff 同pure真係愈黎愈多人
我以為自己去左街市

我港島，帶唔到你

彩虹道？
我都係略懂一二

有冇師兄可以教路放工攰攰地點操好？
搭車返屋企都要個幾鐘

飲咖啡/red bull

Pure七成以上都係外國人同闊太
我晏晝去都多人好似個個唔使返工咁

我都幾個星期無去康文 , 人多到打亂晒練習次序

我join左goji
無咩人
上星期五中環果間cardio zone一個人都無

彩虹道

我平時10-3 是但兩個鐘咁上下

想問單腳深蹲正確動作係點
依家做做下想諗起 有d驚傷膝頭
會唔會落到最低 大脾會貼住小腿
定落一半就上返去

我自己就會落到最低

想問下巴打bcaa你會咩時候飲

tg

想問做calf 吉高腳動作果陣
點解落果陣acl會痛

好似錯錯地
膝頭好似過腳尖太多

日日都要輪機

有冇平gym介紹

落街做 , 屋企做

有冇人飲過on隻gold standard whey protein 士多啤梨味

做完 pull up , chin up , 之後想做多個 bend over row , 但發覺已經無乜力做 , 其實應唔應該 skip 個 bend over row ? 定做輕啲做埋佢 ?

你點做，幾多reps set?

pull up , chin up 各做4 set , 每 set 做到 failure 就休息 2 分鐘

咁你row呢?

4set X 10 , 休息 1分鐘

試下由重做到輕，第一組做重過平時5~15磅，跟住一組輕過一組

做番平時 row 個重量第一set都已經有啲變型 , 好難再加重啦

以前做 lat pull 正反手 , 之後仲有力 row , pull up 真係感覺強烈好多 , 星期六做完 ,
到今日個背闊肌仍然感覺係痠

咁直接做一組輕過一組

OK ,

想問下如果唔係為身形
純粹為考體能
可以快d操到下數多d

飲奶粉呢d幫助大唔大?

Pull up 唔太識用背

心口指向天，將膊頭向下壓，拉手肘埋身體而唔係拉手掌，拉到最盡時手肘過身後，做齊依幾點就無死

個人要斜小小？

我想問咁多位師兄嘅深蹲腰帶係邊到買？同埋邊到買會平啲？

下巴過桿果時廷胸 , 手肘自然就會過背 , 感覺背闊肌會應啲 , 唔廷胸直上就圓肌應啲 , 不過圓肌好易攰 , 拉拉下變左用手力

想問下 175 68kg 睇落手腳唔幼唔粗
但係有小肚腩 應該點減 做多d abs 既workout有無效
每個禮拜都有三日跑30mins
跑左一個月好似無乜見效

想問如果兩次重訓相差一段時間會唔會唔好
因為諗住係街操背 做引體上升
跟住再返到屋企先用啞鈴操二頭

飲食呢?

又一個郁邊到瘦邊到

推

挺胸，但唔好成個人向後斜

挺胸技巧係盡量用你下巴掂自己上胸

今日去試下

早餐提子mak包

午餐碟頭飯 （返工避免唔到）

夜晚 （烚雞胸加黑椒 ，有時加米粉無鹽無油，無糖豆漿一杯）

無飲有糖飲品

180 55kg留名
日日諗食咩R爆頭

無菜？提子麵包好似好多糖，不如轉食麥皮

如果你係想減脂嘅每餐都食菜先，食菜墊咗個底，咁你食其他嘢會少好多

有無d咩youtuber 好睇？

Athlean-X
picture fit
bar brothers
bar starzz
calisthenics unity
buff dudes

officialthenx
whitney simmons
scotthermanFitness
brendan mayners
steve cook
school of cailsthenics
Enes Calisthenics
Calisthenics & weighted training
Tapp Brothers
Johannes R. Bartl

What's up guy Jeff Cavaliere , Athlean-X .com

由post1做打手做到依到

最近嗰期jesse撚鳩jeff

問心果句jeff哥就算唔係yourube最有料果個都起碼頭3

想問下邊到多運動衫揀
要通爽唔焗果d
琴日行完2間一係得波衫一係就出街tee

香港岩岩新開咗兩間迪卡儂

Athlean x d supplement有冇人試過？

有無人隻手操極唔大？
我個胸同背都ok
但對比起，對手就好幼

做咩運動消脂最快
做左2個月
一至六 gym day, 日 rest
每次健完身先跑30mins
但磅數跌好少
75 - 73, 未到目標

飲食：
朝早 燒賣，indome
晏晝 唔定, 有碟頭飯, 有大快活, 睇個日同事想食咩
夜晚 薯仔*1+蛋白*2

唔好食呢d?
跑唔走？

講番我之前減脂個實驗 , BF 15-16%

實驗A
GYM 日 intake + 600
非 GYM 日 intake -500
一星期 GYM 4日
頭兩星期減得好快 , 目測 BF 落到 11-12%
但第三星期就開始反彈 , 一星期就打回原型

實驗B
GYM 日 intake + 500
非 GYM 日 intake 不加不減
進食時間限定下午 14:00-21:00 , 其他時間唔食野
頭兩星期減得好快 , 目測 BF 落到 11-12%
但第三星期就似乎又開始反彈 (realtime 中)

--------------
結論
減脂都係要做帶氧

- 完 -

183高 體脂24%
一星期做3-4日gym
一日胸背
一日二頭三頭
一日腳
一日肩同腹
每日走之前都會踩40分鐘太空漫步機
無特別節食但出去食會叫少汁咁 平時早餐都係大家樂 午餐普通兩餸飯
晚餐自己煮 一個西蘭花加三條雞柳
但好似增肌同減脂既效果都麻麻
可以點執

無影響，有研究顯示一日兩次重訓會仲好

我個情況係
二三頭只生長(側邊睇有粗到), 唔生漲 (後面睇仲係好幼)

有冇師兄有計

不如你度一下你手瓜谷起有幾多吋先啦 , 曾經又係有師兄話自己手臂幼 , 但原來已經成 16吋臂

同好 巴打

我得14吋 但隻手臂成日縮

放屁好臭點算

omega 3 softgel洗唔洗咬爛黎食？

食多啲生果

問多次先巴打們認為
其實gainer 粉咩時間飲先最大效益呢？

做dip點先可以落90度
次次一到90度左右就有野頂住咁

邊個位有嘢頂住？
每次做dip之前都要做足夠嘅肩膀熱身，確保肩膀有足夠活動度

引體洗唔洗正反做晒

睇你用唔用其他機姐
唔用咪做哂

你要減磅仲做gym, 齋跑就得

最好緊係做哂

咁兩隻手並排果隻呢

手係難操d
簡單咁講, 操得未夠

我以前都係"操極唔大"
跟住每次操手都唔同動作, 做到再拎唔撚起個dumpbell 先叫完, 而家先叫多d 野睇, 隻手立體d

... 你到底係為左做引體而做定係想練乜

瘋狂drop set

咁梗係唔係減磅咁簡單
想健埋身

練背

有無人試過做到最後一下谷力個陣會頭痛?
近排試過兩次 每次都係第4組最後一下想谷埋佢個陣突然之間頭痛
之後要抖番3-4個字

利申:做左兩年都未試過

咩叫兩隻手並排

gainer 同 BCAA有無得一齊食？
定搵啲有BCAA成份嘅gainer??

Hammer?

一日4至5隻全蛋應該唔會膽固醇超標嘅?

之前聽美國研究話唔會?

應該係neutral grip

而家好多蛋白粉都有跟bcaa，不過就得好少

但你飲得gainer 應該都唔預做帶氧啦，要bcaa 做乜？

膽固醇係身體自己產生，基本上由食物吸收嘅膽固醇少之有少，食雞蛋會膽固醇超標係都巿傳說嚟

到底睇晒成個研究有幾難
人地個研究係指出, 身體既膽固醇量得20% 源自飲食直接攝食膽固醇
80% 係身體自己製造

你自己唔去驗下邊個會知你本身超左未

好似正正就係膊頭連手果個位
下次試下拉下根先
同埋想問下前傾個身小小向下係咪必要

前傾係CHEST DIP
直立係TRICEPS DIP

我都會做架 又操又跑下咁

咁點解要飲 gainer 唔飲 whey ?

ok,瘋狂食蛋中

其實可唔可以用dumbbell 代替barbell 做deadlift ?

Ok

緊係可以，你係要嘅話用彈力繩都得架

季後鳥幾時會停操 ? 8月gym room真係好多人

之前次次都淨係做正手
其實三種握法訓練既部位有冇唔同

跳繩

淨食蛋白點會膽固醇超

終於有人理了
感謝
Btw 跳繩跳30mins消脂 > 跑步30mins消脂

你每次重訓完之後跳繩20分鐘/做hiit果時混合一個跳繩嘅動作。
e.g. 動作A>B>跳繩>D>E 咁樣一組
跳繩果時注意，唔係要你跳足幾多分鐘，而係set一個時間，例如跳45秒，休息45秒咁樣一round，loop round數，loop夠目標時長

全蛋都唔會

只係蛋黃脂肪多

增肌間唔中食4份1個西瓜會唔會容易肥

其實無乜所謂

西瓜係零熱量食物嚟喎，成分大部分都係水分

西瓜 GI 好高喎 , 4份1個西瓜應該好肥

咁你係咪要下下都計頭計尾先擺落口
又唔係上台比賽

我以前都成日食西瓜 , 但有排肥左就成日計熱量先知一個西瓜熱量有成 10碗飯

我自己個人經驗係上年每餐都計左計右，結果卡咗係140磅成年，今年食嘢放咗，但係都會控制住食乜同點煮，就重咗20磅肌肉，體脂剩係高咗1%
所以我個人覺得如果唔係比賽嘅話，根本唔使刻意計算攝取量，係食健康食物嘅情況下食夠食啱就得

外國研究係咪一個月做gym一個月休息既肌肉成果同日日做差唔戈？

有無link

我係驚太高糖

我會大約計下會唔會食唔夠...

無人叫你唔睇糖含量就塞入口

一個月1.5磅肌肉 師兄好勁 做緊教練？

唔係，仲讀緊書，但係有帶幾個人操緊

有無機會跟巴打操

巴打邊區

我都想跟操

我玩calisthenics個喎但係gym都識

試下吊單槓
吊左一分鐘 前臂好似比火燒咁

有無一年嘅before after 睇下學野

唔識up圖，用咩網up

我自己

before and after
曬到好黑

勿相認

幾耐先操到咁勵
我目標咁樣

如果我好似你第1張相咁
要操幾耐先到目標

真係操得甘食得啱瞓得夠嘅話大概一年都得

勁 比得賽啦

點先為之食得岩
唔係幾識整餐單

咁又無咁誇，所以我個人經驗嚟講，徒手增肌唔係無可能

其實第一張相樓主都操左一段時間 由零起 步一定無可能有咁乾身加呢個mass

係，第一張相係以前亂操過一排，果時無系統練，依到做啲果到做啲咁

巴打真係純徒手增肌？

係，我講大話死全家爛jer春袋穿窿

第一張同第二張 一年時間

一年多少少，大約年半

冇做過重訓?

點解你地成日覺得徒手健身係無可能
Jeff哥都有個athlean xero program 啦

重訓咪徒手做囉

師兄有無side back睇下

仲要貼?貼兩張已經好危險

170 56kg
想增肌 每日收工後做gym
飲my protein the whey 朝早同gym 後一scoop
會唔會太多？

想知
你平時每日會做d咩動作
想跟下 平時都係係公園做
屋企有啞鈴

side

back

中佬份腹肌好易認

依家用緊嘅routine
胸:
彈力帶加重dips 10x6
dips 15x6
闊5中距5 diamond pushup 5 )10組

背:
闊手pullup 15x6
反向划船 15x6
reverse snow angel 15 superset superman15

腳:
pistol 10每邊
walking lunges 20步
jumping squats 18
side lunges 每邊14
wall sit max (會想死)
5個動作連住做，做8組

唔好啦

樓主減體脂 會每餐都計算熱量同吸收營養？

唔會，只會做多啲cardio

發現大部份玩街頭都幾乾身 btw你無遮樣

得個嘴啫，事旦啦

斜方大啲條頸睇落會好啲

唔係咁易架葉師傅

肌肉認人法

進清十郎

我而家咪係你之前亂操個身型咁
跟足schedule
但唔識睇/整飲食

樓主條頸好長

最緊要做作姿勢做得岩
調整姿勢都要用一段時間

試下盡力跟
做唔到既改其他 做少d

你地個routine係點？
Push pull leg rest 好似每次練都太長時間咁 唔知拎唔拎返個膊出黎獨立練好
而家4日一個cycle
Push : 胸6*4*8-12
膊4*4*8-12
三頭3*4*8-12
Push day做埋有氧成兩個幾鐘
Pull 同leg都還好 做埋有氧都係個半鐘
想改做5-6日既cycle
胸
背
腳
手 二加三頭加前臂
膊
Rest
每次做完都做廿分鐘有氧
好似可以縮短返每次既時間
而家放假就可以兩三個鐘姐
開返學想keep住一個至個半鐘每次

OP 做 pullup 由做到第一下開始直到而家 16x5 用左幾耐時間 ?

15X6 先啱

太瘦

巴打操膊玩開咩動作多

算唔算連登第一個gym post有圖

第一下pullup係2016年年頭

三角?
無獨立操過
都係dips同各種push up

原來係你 鰂魚涌好似見過你一次定兩次

你係咪見到個撚樣徒手操

用靠牆個舊野
我小毒毒用db一個人操野

下次見到say個hi

巴打點操手??
定係上邊個workout routine胸背腳已經係成個push pull leg操哂全身?

後者，手臂從來無獨立操過

轉左去大場玩

會唔會驚對手操唔夠??

碌返前兩頁睇我隻手

唔好跟足啦，依家依個係我跟自己程度自己逐少加架咋

如果一下standard push up/knee push up 都做唔到 會唔會有咩其他動作可以輔助
上網睇過 話建議做最初級嘅wall push up
但樓下公園同屋企都冇牆畀我用

無牆嘅話用公園長櫈

只做 push up , pull up 都做到手臂咁撚壯

其實操完膊 第日會唔會酸痛
我操咩位都會 唯獨個膊得酸冇痛
後膊都還好 中膊真係未痛過

假膠？屋企一幅牆都無咩玩法

屋細放晒傢私情況係有 , 不過點都會有大門位可以做嘅

咁會做唔同ver嘅push up pull up架嘛唔係剩係做標準

Core 呢?

仲未諗到點樣可以方便咁喺屋企做 dip

兩張椅背

無特別去做捲腹situp，
但係間唔中會做plnk walk out之類嚟熱身

做咩變咗問我點操

你變左大眾目標 , 攪到我都唔想再嘥時間去飛膊

點樣練斜方中同下
個背闊但係好薄

射到成個moon都係, 好彩電話防水

pull up 已經練到 trap 中下

聽啲友講 , pull up 練闊 , bendover row 練厚

唔係啩

就係睇到先問
冇獨立操都操到咁

一星期跳3次繩 跳左一個月
180cm, 輕左2.5kg, 但係body fat先跌得 0.8%

隻手d線條好出好好j

後半段笑撚死

我pull up廢到出血
唔通就係因為trap唔夠力

我想問夜訓會唔會影響肌肉生長
雖然都有訓足7個鐘但係成日2,3點先訓

一定唔關事

會，幾點瞓同瞓幾耐一樣重要

留名等學野

唔好話影響肌肉啦 下下2，3點 排毒都唔好啦

個背都叫有d力 引體第一組做到20下左右
第2組得番6下

到底做乜撚野

thz巴打

thz 巴打

我跳繩一星期5次

第一組做廿下托撚

同意又唔係挑戰rep數

咩引體做到廿下咁堅

DEXA Scanner 唔準 ? 有人BF17% 做到 BF10%效果

我都26啦

今晚去鰂魚涌康文操腳

同你天各一方

小弟自己摸索住Gym左兩年
身高182 體重75kg 體脂14%

以前一路都唔太care飲食
而家為左進步開始計intake
咁我就down左個app set左目標由75kg上到80kg
佢就話我知每日要食:
3110 卡路里
156 蛋白質
389 碳水
104 脂肪

我跟住佢食左幾日 覺得自己肚腩同面都肥左
要請問個app啲數據啱唔啱?
如果我食少啲碳水會唔會影響增重 增肌效果?

初哥計飲食 求各位師兄指點指點

訓前/訓後食一條ok?

但係都幾高糖，有成9g

咩嘢嚟?

咁我諗住下下都做到盡呀嘛
點知啫

咁你每次back day引體點做，幾多reps, sets ?

熱一熱個膊就做引體3set rep就有幾多做幾多

我情願你固定reps數做多sets數

又試左種蛋白棒mp combat
完勝quest bar口感好啲同飽好撚多
無乜代糖既感覺，真係似朱古力
但糖分就高過quest bar

後日back day試試佢
今日亂試1rm差d㫁腰

會，protein加carbs=muscle gains

但真係好肥

控制糖分攝取

Mp 甜到仆街喎
食完勁濟
Quest bar未食過

170 56kg 想增肌
朝早食一個大快活早餐
10點左右飲一scoop 奶粉
lunch食兩送飯
收工之後做gym 再飲一scoop 奶粉
番到屋企只係食菜同肉

咁樣夠唔夠?

我覺得ok
我每次啪半條

大門位個把手當初整得衰 唔知點解整咗兩個
一個係左 一個係右 隻手唔夠位放
其他房冇門

半條真係岩岩好

好食過真係既朱古力

做完腳

A)
pistol squats 10 每邊
walking lunges 20步
側步蹲每邊10
drop squats 20
wall sit max

B)
pistol squats 10每邊
jumping lunges 每邊10
side lunges 每邊13
in&out squats 25
wall sit max

A同b各做4組，做完total 8set之後做150reps bodyweight squats做burn out set
差啲死

清點解腳唔去番舉鐵？

巴打
我自己因為打波既原因，菠蘿蓋落DD既位會痛，操既時候每下都會有D好似啪手指既聲
想請問下操腳有咩裝備可以保護膝關節同有咩要注意

因為做calisthenics都可以好有效增到肌

想問影響其實大唔大
睇過有d研究又話其實影響唔係想像中咁大
呢度有冇大隻佬夜訓都大隻到？

頭先用兩張椅試做 dip , 平衡時要用少少技巧 , 否則張椅係有機會跌 , 椅背亦比較感覺銀手 , 比用雙槓做 DIP 難度多左少少

摺椅好像比較無咁易跌

我試過整斷椅背

有冇相熟P記既sale 介紹

178cm 76kg
又想增肌又要減磅 好鬼矛盾

可以搵啲重嘢責住張櫈先

奶粉係whey protein 定weight gainner
你咁輕，建議上磅先。1日食大約2千5卡以上。carb佔涉取一半，蛋白質就carb 1/3。所以你晚餐最好食埋飯，平時食多d蛋同肉。仲要再食多一，兩餐先夠。

我都住老柴
可唔可以約埋跟操
師傅

每還都大約6成carbs，3成proteins，1成fat就無死

我決定日日廿四小時坐係個到捕你

我係qb返工
都想學下野

你知邊到嚟咩

點會唔知 一眼認到
去過你身後個網球場打波

你都住果到？

我住附近 有fd住個到

想約操？你咩lv先

點樣睇自己咩lv
唔係新手 有做開gym keep左大半年

Whey protein
自問好努力做gym 一個月 飲左一個星期奶粉
無都無咩改變

轉weight gainner先啦

lv咪新手，中等，高級囉

樓主
跳繩點跳法？
跳30s 抖30s 跳半個鐘咁？

我自己就75秒跳，45秒休息，咁樣2分鐘一round，跳15rounds就岩岩好30分鐘

想大隻，飲食佔左8成。只係努力做gym唔夠，最緊要學識點食。

我諗中新手掛
唔敢話自己中級

點聯絡你？

得個一個月想有咩改變
體能都未必應付到成個workout routine啦

Tg? 係到放電話好似唔太好

message咗你

飲食方面點改變好
朝早用奶沖麥皮 加兩隻蛋
Lunch出去食 普通茶記
下午茶食個吉野家
晚餐返屋企 有咩食咩
最後再飲奶 食蛋 食蕉

如果無食早餐影響係咪好大
利申 瘦撚

一個月 動作執正未

肯定未，我自己學背肌發力都學咗差唔多兩個月

絕對係

7.3g糖
呢個會唔會太肥，我通常做完gym食

想問下如果想練體能同時減磅既話
gym前後一餐加隻蛋再飲d普通奶
其他時間比平時再食少d得唔得？

同埋想問下依加我日日都做一個鐘到
但其實日日就上身樣樣操d，冇話集中一樣
依加有時會第日冇乜力再操仲痛痛地
咁我應該休息一日定頂埋去

想減肥 你地踩單車機一個鐘會校level幾？

咁食似增磅喎

認真想請教下，肚有少少肚腩，啱啱開始操無耐
169 cm，65 kg

我而家係一，三，五每日做 20 分鐘 tabata
二，四，六係重訓
星期日休息

跟住每日做完都會用 jeff 個 7 min abs workout 埋尾

咁樣做嘅原因係希望減脂同時長到肌肉，但係餐單我就唔知我係應該食多啲定食少過我需要嘅卡路里。。

真心求教

如果你個人情況剩係許可到你要一次過做上半身嘅話，建議你一日上一日下一日核心一日休息咁做。
不過最好當然係分返push pull leg咁

佢乜都未講喎，咁快下定論?

唔算太多

唔係好明？
當然我仲會加埋跑步

下係指下半身？
因為其實依加想考消防體能
暫時最大問題都係上身既野，所以其他冇乜點操

扔個消防體能考試嚟睇下

1. Yoyo run
2. 引體 *3
3. 跳高 45cm
4. Dip *9
5. Situp *35
6. 掌上壓 *32
7. 坐體屈前伸 23cm
8. 俯後撐 *25

美國手信

最難得8咋喎

俯後撐係咩嚟其他都好易

玩calisthenics呢堆0難度

原來俯後撐係半burpees
易到瀨屎啦

考引體果時直接俾muscle up佢會唔會取消資格

做開gym 可能都要練下先去考
玩開calisthenics既話真係唔洗特別練

佢8姿勢執得好緊 同埋舉開鐵少做掌上壓要練

但我其實先練得個幾月多少少
所以依加dip,引體,掌上壓呢3個都仲差少少

我知 我都考過
個人要直晒 落去個陣都落晒

dips, pull up, push up三項都記得核心一直收緊住，個人就穩唔會fing，唔fing就會有利發力，巴打考試時加油

唔該哂
依加push up同dips既姿勢先最怕
push up都應該至少26,7下,但成日搵唔o岩姿勢
dips直頭唔識落90度

佢考果個dip架幾高
會易d落 唔洗曲腳

練下降dips，跳上去下降控制，跳上慢落跳上慢落咁

有冇手足分享下點練腳 特別係小腿
練咗年幾 大腿小腿都冇乜粗到 得啲啲線條

肥仔想去p記操 但唔識玩機 可以點入手？上YouTube 睇片有無用-？

呢條我試下先,唔該哂

睇buff dudes , Athlean-X ,
果啲

新手做左個半月,冇做帶氧淨做機
輕左1.X kg,BMI 由正常變到過輕
請問咁係正唔正常?
三餐正常飲食冇特別變動

bmi唔準，可以不理

邊間

gym 後加一餐會好啲 , 我就多數 whey + 麥皮 + 鮮奶

巴打們 有問題想問

大腿好粗patpat好大 都有做弓字步同深蹲果d
請問有咩動作會比較有效收大腿同pat pat

中佬 post 完圖之後熱鬧左好多

本身沉咗一半

你大髀PATPAT係脂肪粗定肌肉粗？

橘皮組織(cellulite)有冇得搞??
pat pat想操大D圓D,leg press 有冇用
腰唔好+膝傷,唔敢做squat/deadlift 驚自己姿勢唔岩仲易錯
lunges可唔可以代替

leg press 同lunges都好好
想patpat圓啲做埋保加利亞分腿蹲

膝頭痛可以點搞
醫生話係軟骨定唔知咩磨蝕
google咗好似話冇得生返出黎

btw大家真係要注意動作正確 唔好好似我咁

巴打幾歲

應該脂肪多。 好似布丁咁彈來彈去

22 之前斷斷續續亂鳩咁做過一兩年gym
可能係因為成日跑步 同跳squat jump冇注意姿勢
73kg(幾年一路都係咁上下 冇乜點變) 174cm 見大家話過肥做呢啲好易傷膝頭
但係我又覺得自己唔係肥得咁離譜

我前排掌上壓用錯姿勢都搞到膊頭傷頭
依加隔幾日就痛番

講起傷患，我右肩甩過三次

岩岩係樓下你地邊個點我相

小腿我覺得好睇天生

跳繩應該有D用

跳繩啦，我一星期跳5日繩依家小腿開哂叉

可能做得太少帶氧
而家收腹會見到六舊，但一放鬆就有肚腩

Ching有冇話有啲咩program 定9跳

咪75秒跳45秒rest咁loop組數
星期135 重訓日10組 20分鐘
星期24 帶氧日15組 30分鐘

不過依家暑假放咗康文署操cardio用多咗跑步機，少咗跳繩

Thx

到底減脂應該少油定多油？
上網問人都係話低脂低碳水高蛋白，康文有個師兄話其實減脂吸收多啲脂肪，最好佔營養比例3-4成好，有冇巴打可以分享下

甩係要睇鐵打果隻?
依加練push up基本上一次做20下以上就一定開始膊頭痛

個師兄講啲唔講啲，減脂食返多啲脂肪嘅意思係
因為減脂期間會食少好多carbs，咁身體就係唔到碳水到攞能量，所以如果你要有足夠能量要運動健身嘅話就要提高返你一餐入面嘅脂肪比例，咁身體就會將脂肪攞嚟做能量來源，令到減脂期唔會因為食少咗碳水而水軟腳軟

想問下呢 如果唔鍾意呢兩舊肌肉係唔係應該唔好做squat
成日上網見到減腳都話做squat 但次次一做都feel到練緊呢兩舊肉

你唔係巴打嚟咩點解唔想要

絲
個度係條褲

想問下減肥增肌可唔可以食少少脂同糖
早餐食麥皮加奶都有唔少
唔該巴打

肥仔你都岩

sor絲睇錯果到係J
做squat果時，做返輕重量甚至做徒手，塑個大髀形算啦

絲打對髀仲粗過我

同埋做返多啲cardio，但係深蹲唔好停，多cardio唔深蹲=瀨屎屎片pat

lm

所以話女仔腳有肌肉邊度好 比人以為係男人腳既
我細個跳舞 其實無乜點做過squat 呢兩舊肌肉(大腿外側同大腿後)已經凸晒出黎 係咪唔應該再做squat
有無人知可以點收細佢地 行路或者用力已經好凸

我而家每日跑1hr 應該配合做啲咩 個啲跪係地下舉起隻腳伸向後既會唔會好過squat

想練既去跳下ballet 跳左十幾年

我都想操到咁

我好憎佢地 減左肥成身都勁瘦 唯獨呢兩舊野唔肯離開我

即係咩動作？

呢一類

呢種 ?

係呀

依個好過啦

新po留名
中佬副body

don't J me

我覺得絲打隻腳幾正
操多D squat線條再出D 個屎忽再大D
成個curve一定勁好J
利申:鍾意肉地

兩隻腳都掂地最普通個隻功效係唔係都差唔多？呢個好似唔太識控制 覺得自己用左大比多過patpat既肌肉

多謝你 但我成日比人話腳粗好肥

操過唔少香港男仔 包括我

我都中意呀，如果patpat再翹啲就更好

剩係腳踭踩地，唔好成隻腳掌，妳會即刻feel到個分別

現實生活普通行行企企係無咁粗既 但一跑步或者用力就會好爆

我聽日試下 唔該晒你呀巴打

如果街健半新手練胸 , 唔用啞鈴 , 有咩動作建議 ?

push up, dip

之前做gym 拉傷咗條頸
之後去睇急症
佢就幫我照X光搞一大輪
就話我係普通拉傷
叫我抖返兩，三星期再做gym
抖完個陣無乜野
以為好返
點知一做返gym
條頸就會唔舒服
甚至平時搬下重野
要用力
條頸都會唔舒服
當抬高頭拉一拉條頸就會舒服少少
到底我應該去睇西醫嘅骨科定脊醫
定係睇中醫做推拿or針灸？

會唔會考慮睇物理治療

以前行路成日dup低頭望地下
望野又慣左烏前個頭
搞到頸椎前傾
點練都好似駝背咁
有冇方法

做seated shoulder press做幾野就無力手震推唔上（10磅dumbell） 我張bench set做85度，seat位微向上傾，有咩技巧要注意thx

我都係咁！

我以前成日姿勢唔好又慣性縮膊 搞到肩頸舊肌肉(斜方肌)有啲漲 望落唔係幾好睇 而且仲會肩頸痛 而家都有伸展條頸多啲
想練下啲手同三角肌 但又成日好似唔小心用左肩頸既力 有無動作推介可以練到手但比較少牽涉到肩頸
唔該晒巴打！

Keep住有做下爬貼住條頸果d動作
做左幾個月
而家條頸冇以前咁易攰
但外型始終唔好睇

做返opposite 動作，黎矯正

set 90 挺胸
起始：手成直角，dullbell同嘴成一水平
結束：推上去，dumbell輕輕掂大家
全程慢上慢落

可以去邊 度body fat？
除左用夾

split係咪好過fullbody
前者好似可以唔使等前一日練既肌群恢復，就可以練第二到

athlean X 有新關於練膊片, 有教膊頭出現啪啪聲處理方法

係

頭前引
上交叉綜合症
尖左年幾+成日提自己
含胸圓肩都改左，好多人話我高左(因為無寒背)
唯獨頭前引好難改

想問練到大細胸可以點搞 係咪動作錯

for Calisthenics新手

有冇度過隻手幾吋
街健有冇可能操到jeremy buendia咁

我隻手？
16點幾吋

少食多餐既餐單其實係點

gym做咩動作？

進清十郎師兄 有冇多咗人揾你操

可唔可以講下你通常幾點操 想黎朝聖

含胸圓肩都係做返D背動作 row/pulldown 同埋拉返鬆d胸肌
其實你學識沉肩夾背 提住自己就得 個人會直返好多
個頭就難搞D 可以search頭前引 係有少少動作練返d肌肉

依家鰂魚涌康文署白衫戴眼鏡果個係咪巴打嚟，做咩成日係咁望住我

之前放工都會係QB做陣先返屋企
但真係好多人，又少野玩，凳都係得兩張

J緊你

ching你街頭定gym房做

係gym房做calisthenics訓練

星期一三都要朝早去鰂魚涌康文署

對腳痛到仆街

曬太陽蒸汗都係calisthenics一部分

跳完繩 , 腳掌酸

等緊你跌銀包

我反而小腿酸

昨晚有冇睇「恐怖醫學」
原來連 條脷都要操下佢 ，肌肉關鍵力量既關鍵黎

腳掌酸巴打係咪有扁平足

btw 你係咪leo

扁平足係咁

奶西

新手留名
想減肥 跑步點跑先有用同埋收工好夜hiit點做有效同有咩動作推介屋企做到

增肥有冇餐單參考

增肥定增肌定增重

增肌

原來chris heria唔係玩calisthenics

咁gym房玩weighted calisthenics方便好多既

今朝白T四鏡巴入嚟未
我覺得佢應該睇咗po認得我

想問下得push up先會膊頭痛
平時推胸果類又乜事
呢類情況點搞
就算膝頭落地做Push up都會痛

經常肚餓有乜計
已經食高蛋白質食物

日日食五六餐protein+carbs都好餓

有冇粉嶺健身巴打？

邊位ching漏左

最近練緊push up
想問1日練1次等佢恢復耐d好定早晚都練一次好d

想減脂又肚餓好難頂

上水here

街伸瘦撚

巴打係邊頭做？肥毒想搵地方

康文
因為好近 5分鍾就到

Thanks 巴打 我膊就係啪啪聲
試下有無用先

我住粉中，粉嶺康文係和興/聯和墟，行到去都已經唔想做

手爭卡卡下又點搞
睇過骨科話唔痛就無事
但好影響發力 好多三頭動作都做唔到

用咗半年由220磅減到184磅，腰圍由38減到34，主要靠返工體力勞動同戒甜
我想問咁多位巴打如果我想繼續減落去應該點練？
新手唔係好識做gym，不過有打開波
求一眾巴打教路
目標係減到體脂15%左右，而家應該係22%

巴打跳繩係唔係最基本個隻就得,同埋每一set大概跳幾多下
今日試咗跟,又熱又焗,跳完成隻狗咁

做pull up 個陣 應該沈住肩上落 定 落嘅時間落晒 上個陣再沈肩？

pull up 仲控制到沉唔沉肩？

點會控制唔到

落到最底果時留返少少，手臂唔使直哂，因為如果放哂嘅話肩關節其實會扯開咗少少

無留意過
第二日背闊酸就當成功

練左幾次 pull up 背闊肌好似有啲 newbie gain 情況 , 唔知開心定唔開心好

我~162lbs 做pull up得3下，仲要上唔到心口，最多過下巴/到頸。就算用左resistance band都係咁(65lbs拉力)

係咪應該要拉力大d嘅band?

同埋想問我做pull up -> Australian pull up -> one hand dumbbell row 應該做幾多set

反向pullup 跳上慢落

body weight練二頭肌
除左窄距反手pull up 仲有咩方向

低bar biceps extensions

正手洗唔洗咁做

反向嘅意思即係skip咗發力果下，專注係離心收縮果下，任何動作都適用

我自己通常跳boxer shuffle，點跳sets上面有講

我有跟呀
75秒大概140-160下,好耐冇跳過,想知要去到咩程度

保榮/天平撚

我從來唔理聽到幾多下，全力跳快就ok
又唔係要考試/紀錄，使乜理幾多下。
岩岩開始唔好跟我跳咁長時間，45秒45秒咁先

ok
數純粹係因為數住跳時間好似過得快d

ok

hea玩左一年
認真玩左一年
但都冇乜重過, 係見到個胸大左D
搏頭橫左少少
但其實整體上冇乜點變過( 因為體重冇重過....)

我已經盡量食多左蛋白質野..究竟係咪我姿勢錯所以做極都唔大

情況同你一樣

其實我已經每個動作做慢D, 希望個肌肉每一下都撕裂
但好似都冇乜大改變咁

我認我因為返工後做GYM, 個人有D攰, 唔會真係做到好盡
但都唔會冇乜變掛?

如果唔介意增多少少fat嘅話食多啲carbs，每日份量係protein嘅大約1.5倍

其實之前聽人講碳水化合物可以幫助人體吸收蛋白質係真?
即係我唔可以靜係食多D PROTEIN, 要連埋碳水化合物?

係，因為剩蛋白質係唔會合成到肌肉，肌肉合成要用碳水(詳細科學理論唔記得)

你齋食蛋白質冇足夠碳水化合物會白白浪費
合成唔倒做肌肉㗎...

屌 等我食多幾碗飯先

試下轉動作 多角度刺激+感受肌肉收縮
大得好快

網球爭？
做單手三頭動作用痛？

直視暴之根源，別為義人傷悲

樓主， 可否加我tg?
想搵你教下

你係咪leo

goji studio月費幾錢?

唔痛的
係手爭果個位有條筋 原本有個位俾佢卡實係入面
但而家卡唔實 變左屈手直手既時候條筋就會係個較位度跳上跳落

搵跌打師傅幫你拉番正佢啦 , 你手踭曾經大力撞過 ?

8號波 physicsl 有冇開
打去冇人聽

應該唔會開，疊埋心水home workout算啦

一陣落波康文gym開唔開

康民電話無人聽 我都想知開唔開

今晚p記開唔開

直接分推拉腳日咁操啦，最符合人體設計

我都係 打電話冇人聽

好彩今日rest

bodyweight training既好處, 十號波都可以照train

無錯

康文開左

P記開
有冇康怡p記一齊做

今日係屋企做完第一次full body

想問下大家練腹做咩動作
我就咁捲腹45下 做三組
但係d肌肉又唔累

求指教

捲起 hold 兩秒先慢落 , 感覺就會豐富啲

其實做捲腹好定sit up好
做sit up好似累d但聽請傷腰
同埋捲腹係唔係正係上背離地
Thank

做左2個月gym，差唔多日日做，一日胸背，一日腹，一日腳，一日休息循環，但1磅都冇升過應該點算，冇飲粉

係，捲腹下背一直痴住地

睡眠、飲食如何
重訓只排第三

有無咩半新手推拉腳課表推薦下 ?

瞓覺就日日只少6個鍾，食嘢都食多左啲肉類，奶類，食量大左，冇去計住。。。

每餐都有足夠蛋白質、碳水化合物？
做乜特登分一日腹唔push,pull,leg咁做

空肚做 ?

本身勁瘦170cm得53kg
做左一排而家58kg body fat 15%
暫時既目標係65kg body fat <10%

我想問下飲食應該點做
假設我而家維持體重一日要食2000kcal的話 我應該要食多幾多 個營養比例應該要點分

如果夜晚做 晚餐做前食定做後食好？抑或影響不大 thanks

每次做完腹之後都會經常放屁同肚痛(唔係肌肉痛)，係咪代表有宿便？

175kg 68kg 體脂17% 但係個腹d線條都係唔現

正常,腹起碼13,14%先有野睇 (放鬆情況下)

我都係咁，但明顯手臂同胸大左少少，但唔多
但就無重到，唔知係咪少左脂肪

17你想有啲咩睇，起碼都15以下先有少少嘢睇

6成碳水，3成蛋白質，1成脂肪
唔好再計卡路里，好撚多餘

點樣又唔計daily calories但又按比例食

胃腩位睇到少少腹肌
但肚腩位成舊肥肉仲未減到

睇自己每餐食咗乜嘢係咪真係咁難

你係唔識度定點
你隻手點會有16點幾
吹大d會多d生意

舉個例：
你一餐下午茶食咗一份雞肉三文治加一杯全脂奶，咁營養嘅比例係carbs>proteins>fats
同另一個人食咗一份老麥薯條同一杯汽水，咁佢下午茶嘅營養比例就係carbs>fats>proteins(極少)
明未

我無收錢教人，生咩意？

出街食飯有冇咩推薦

上圖睇下隻手 唔洗出樣

我係有心R生意嘅會唔會開咁多個post都齋噏無貼自己資料呀
定係你地覺得我阻你地搵食呀

原來係胡sir啲失覺哂

胡師傅 , 中佬之前post 左圖啦

師兄可唔可以講下

想學野

嗱, 首先上面話你做生意既唔係我。

我係追左POST 先叫你上圖睇下隻手係咪真係有16點吋姐，因為街健咁大手其實都幾難，又唔係串你

其次，我開個post 係叫人取長補短，唔好人笑乜佢又跟住笑乜，入面講左咩自己追返post，post名係吸引人入去討論姐，佢地fb 仲吸引更多人無知既人啦，唔需要我係度宣傳

講過好多次街健同gym健身係同一樣嘢嚟，點解會特別難粗

師兄拎把尺度一次咪知有無16

搵到個16吋嘅sample

條youtube 片主角唔係街健，似玩power lifting。

回返中佬：「街健同gym健身係同一樣嘢嚟」
我絕對唔認同呢點。健身中又有健力又有健美，專注既野已經唔一樣，同埋有大量isolate 既動作/機器，同街健唔一樣。而且街健有大部份人追求既係練到「招式」（muscle up, human flag, front level.....) ，而肌肉只係刻苦訓練下伴隨既成果。（barkids simon係youtube 講)

如果就咁用街健同健身「都會大隻」呢個觀念黎比更多無可能。街健既人幾多可以去到Kai Greene 呢類既身型?( 用唔用藥個D唔同你拗)

當然，你拎香港既大隻標準黎計，街健大把「大隻佬」啦。

利申，我係欣賞街頭健身既，但普遍香港人做尖要練16吋手已經唔容易，何況街健用body weight 都咁西利，我先問你上圖睇下姐。

外國Ｄ討論都話16吋手算大

同一樣嘢嘅意思係都係健身嘅一種

講多無謂
一張相有軟尺 一隻手咪搞掂
洗咩講咁多

中佬
建議初哥做幾set？
講緊 push up max 都係20下左右 用埋死力上咁
如果跟你5set咁玩
成100下，即晚都用唔返隻手

唔會每set都做max

有乜肌肉復原得好快可以日日操?

唔洗理vegetables

係
根本唔會max到，1set max 完仲邊有力

3至4set咪得囉

無

請教各巴打，如果淨係係康文做gym+cardio，不考慮價錢差異，邊款tracker會比較可靠check心跳準啲
fitbit altar hr 定 Forerunner 235 好？
個人少游水

另外關於單車機做HITT，可唔可以用用recumbent bike? 太重唔想做傷膝廢青

Lm

有冇人用過keep app 呀 覺得好唔好呀？

已經被無視

幾好呀 做abs既話 幫你計哂時

算啦 人地主場留番落台階俾人好d

唔知兩位ching係gym room做又幾大隻呢

唔知巴打知唔知咩叫信口開河呢

上面都講左，如果係真既絕對佩服

咁得閑追我數不如去操下嘢好過啦，十足香港人心態，人地好就第一時間諗咗人係假先

師兄如果係健身嘅就早啲瞓啦成點鐘都唔瞓，肉赤死

可以潛了

哇屌真係7到出水

胡師傅打一大篇嘢出嚟否認calisthenics可以粗到臂

睇完條片先再嚟辯論calisthenics大唔大隻到啦胡sir 世界上有weighted calisthenics架
贈你四個字啦：刻板印象

撚

點解我做dip
做完incline chest 會痛
係受傷個種痛

徒手健身foe mass從來都只係技巧問題，重量唔代表一切，肌肉overload就會有增長。
一直唔覆你地係因為我開post係純粹交流，而唔係應酬你啲無聊葡萄牙人
你地可以返力威做90度袋底推胸啦，好行唔送

但係你條片呢.....個背景係鐵館....跟手教人徒手....

咁係大佬jeff取景問題，唔關我事喎

你點做dips法？
做之前有無充分熱身？

我明,我意思係我自己唔會信佢0舉鐵

利申:44吋實淨波純粹靠push up操(唔想整到隻手掌鞋晒,所以唔舉鐵)

hi

唔得架，你一定要貼圖架，唔係會被胡sir咬

Chest dip放最後做
正常應該一早熱身好
我盡量下下落到最底
因為想練下胸個條線

咁唔好落太盡先，可能你活動度未夠

佢不嬲又舉鐵又玩bodyweight

如果記錯唔係16吋 照直講唔好俾假希望我地

其實係6吋

猴子猴孫

講兩句啦

關唔關我谷住胸黎落事？
不過我好少做dip 可能未適應依種強度

以前睇過黃呀文講，手瓜極限係會受身高限制，身高180極限好似大約17吋，再要大就要用藥

又好似係19吋

Lazar Novovic真係練到好撚型
D腹肌練到超整齊同大舊, 好唔真現

其實啲講隻手幾寸通常係講緊谷左定未谷？

我男神

未谷16吋

最後個落台階自用 真係神機妙算

谷意思係手臂屈起？唔谷就指手臂伸直？

係計二頭頂峰(好似係)

個胸推極都唔大係咩玩法?

一係錯動作
二係時間唔夠耐

瘦底？

推左幾耐？
幾磅

睇完片有d想試下calisthenics

calisthenics

新手bicep 14吋，幾時先變到16
利申以calisthenics為主

樓主calisthenics用咩routine

胸:
彈力帶加重dips 10x6
dips 15x6
闊5中距5 diamond pushup 5 )10組

背:
闊手pullup 15x6
反向划船 15x6
reverse snow angel 15 superset superman15

腳:
pistol 10每邊
walking lunges 20步
jumping squats 18
side lunges 每邊14
wall sit max (會想死)
5個動作連住做，做8組

Thx 但咁耐以嚟你個progression係點
應該唔會練咁耐都同一個routine架

啱啱仲google緊新手workout plan

大約個零月到就轉動作

呢兩個星期用reddit recommended routine, 再另加練bicep (窄手引體)同埋inclined diamond pushup
不過教嗰條友個身型都唔勁 (當然佢肌力應該勁), 好似冇乜說服力咁

係轉一個難度更高既動作? 會唔會有咩門檻標準

有無啲啱半新手嘅課表

download一個叫madbarz嘅app，有咩新中高等級，胸背手腳腹帶氧嘅課表

咁唔洗討論區啦

push ups中距即係shoulder width?
同埋想問下如果想做靚個上胸可以做邊種push ups，youtube見人教係頭下腳上(腳放椅上) 咁樣大唔大成效?

上胸做多啲窄距同下斜(腳高過頭)

你肯定 ? Youtube 廢片多到你唔信

ATHLEAN-X

玩開重訓
對腳起初點都係脂肪粗
做耐左 飲食無咩配合 對腳實淨左 粗左
又覺得唔好睇 睇到巴打既routine 對腳係咪要轉下訓練模式 我寧願成對腳都係肌肉 但變幼唔係重點 巴打隻訓練模式有咩效果
係咪要跳多d 咁樣打波又快d跳得高d 但我又想衝deadlift squat個d既重量
求指教謝謝！

巴定絲？

做左兩年 其實有大既, 但我覺得兩年呢個時間應該大好多
可惜大少少ONLY

瘦底呀
但已經推到40榜了

左右手40磅

下次試下一嚟第一組輕啲warm up,第二組做重過平時5至10磅，跟住先逐組輕

巴

想粗嘅話一定走唔甩爆發性動作
跳蹲，jumping lunges之類

bodyweight 做腳成效如何架

小弟 又唔想太粗lol 事關骨格大 所以問下巴打訓練方法成效如何

不過我腳係比較弱

講定先，下面對啞鈴唔係我用

太陽落山啦訓醒未

想問下巴打做胸每組做完休息幾多秒
跟左呢個 闊5中距5 diamond pushup 5 )10組
跟住三頭我做第二個動作
但第二日好似無咩feel咁

555依個其實係打錯，應該係每組闊中diamond555，重覆一次555，跟住先叫一組，即係一組30下，每種10下

請問各位巴打，邊間私人健身室好

街健

即係做完每樣5下 再做多次每次5下 計一組
咁你會休息幾多秒

仲有我單腳深蹲自己做驚做緊動作 依家唔敢做住
想問腳仲有咩動作推薦
就咁深蹲個d好似唔夠

單腳深蹲成日形住會做傷膝
利申照做，左腳做到叫救命但右腳輕鬆

保加利亞分腿蹲
掌上壓意思係闊5中5diamond5闊5中5diamond5，咁樣30下為一組，組間休息90~120秒

我都係
成日形住膝頭痛痛地咁
其實就無咩野
但都唔敢做咁多

係書局搵到幾本書
一本囚徒健身
一本街頭徒手健身聖經
有冇巴打睇過
諗緊買返去試

腳王 25吋坐底

唔叫弱啦
做左差唔多成年腳都同你差好多

搞到我對free weight冇哂信心

試下多做跳嘅動作，仲有burnout set之王wall sit

你對腳天生係要用嚟跳，做返啱佢做嘅嘢就得

我有買聖經，無買囚徒，聖經抵買

有冇咩動作可以插係leg day中間做
多數leg day:
Sqaut 5x5
Front sqaut 12x3
Leg press 8x4-5
Deadlift 8x4
SLDL 12x5

如果我每個動作最尾整番個wall sit會唔會太chur

囚徒成本得三個動作+變化 唔敢買
聖經真係多好多野睇

會死你不如做哂成個routine先加幾組wallsit好過

我怕變左一組得10秒
平時做完隻腳震撚到猫王咁

唔會得10秒咁少嘅，不過做到max就得，坐到sir落地先算完一組

有冇d跳既動作介紹下
係咪跳就唔會負重 好似好傷膝頭

屌我諗下都覺得攰

我每次leg day都最驚wall sit，但係有人搵親我操腳都一定玩wall sit

box jump , jumping squats , jumping lunges , 立定跳遠 , drop squats

in and out squats都正，四頭會好似火燒咁

pish 有冇巴打可以俾啲意見

聖徒都有幾本 你係指邊本？

三本都有買

你睇中佬連鐵都冇用就知唔使呢啲花臣野啦

單車機較好座位高度+姿勢正確 唔會傷膝
真係踩得唔舒服先轉

其實 深蹲動作 係咪違反人體工學！？
（利申 超唔鍾意）

囚從用黎醫病架

其實食飯都係

Yes
唔好深蹲
驚你斷腳

持平啲講句，我有時會做負重calisthenics/彈力帶負重

想問下有乜膊頭傷左又練到上身既邊法？
暫時諗到二頭彎舉同用滑輪機練三頭

我每次gym完都做帶氧keep 80%心跳，諗住有得睇住tracker check心跳會準啲

書已買

想問下咁多位師兄，我平時就背+2頭咁做
操背果陣操到個二頭硬哂係咪正常？
同埋操完背，2頭就冇乜耐力做了

通常都係用錯力

係咪手肘帶動，挺胸？
好難感受個背

我做pull up 都feel 到用左好多2頭

新手點操背肌

你岩 應該要留落台階俾樓主

今日先睇咗athleanx條新片，jeff講到如果你想有全鎮最大嘅屋，一係拆哂人地啲屋，一係就起一間最大嘅屋。
依兩位巴打就係揀咗前者

本身有新教學片 就係依類人搞到大佬jeff又要延期

咪理佢地 班友最鍾意抽秤人 撩事鬥非

瘦底食極都唔肥，唯一方法係咪食奶粉？ 有無邊種可以推介

係，多得條撚屌辣慶大佬jeff，搞到要遲出片

其實 lunge實用性大d 師兄憎做squat可以做負重lunge，對跑山行樓梯，打籃波跳起剷籃，踢波爆開人，lunge針對性都大過deadlift、squat 前題你要好認真做lunge
我未見過人係gym room做lunge做到好似squat咁認真

我成日係康文署做walking lunges，個feel好似摩西分紅海咁

你有無舉鐵先 ?

Michael Jordan 個program 都同時有做lunges ,deadlift同squat啦

所謂食極即係點食先

等睇佢答一日食三餐

第一次做100下dip 做完攰到好眼訓

操背時feel到左右兩邊用既肌肉好似唔同，
係咪脊椎歪左

連續做100下！？

喂你冷靜D，可能係左右肌力唔平衡啫

Lazar Novovic都唔得啦

個身好多問題，盆骨前傾圓肩駝背肋骨外翻，要大操

緊係唔係
10下 5下 10下 5下 咁做

用鏡睇 有冇 高低膊，有= 有脊柱側彎

唔放心，可以去照x-ray

照咗鏡好似冇

可能平時慣用一邊 會易啲feel到個舊肌
應該係大細邊姐

差啲想叫你拍片證明

呢個post冇圖冇片會比人當鳩up

如果係真係真係佩服，唔係嘅話就信口開河

Jeff有好多唔同計肌肉既6分鐘系列

其實我應該點樣放入我個routine入面呢？

時間許可緊係做完整workout更好，6 minutes sore係俾你唔夠時間做嘅時候用，但係你抽一部分嚟做一個workout嘅finisher都可以。
例如back sore in 6 min佢係兩個動作loop3組，咁你抽頭2分鐘果一組嚟做back workout finisher應該都有唔錯效果

第一次做frogstand 最盡頂到七秒

屌練腳真係練撚到性慾高漲

做輕重量先啦

我明明練腳個陣爆曬汗 但之後肌肉完全唔痛

瘦底食極唔肥
同埋肥底飲水都肥邊個煩d

跑步都可以爆哂汗架，係睇你操嘅強度嘅啫

傷膊頭徒手做住腳完，無辦法

街健要唔要bulk?

兩邊膊向內彎 應該做咩動作改善

你噏乜，睇你個人目標炸嘛

向內彎意思係咩？向咗前？

我每set 都做到無曬力

做掌上壓feel唔到胸用力

因為我見我玩街健fd好瘦好細隻 但玩到好多動作

街健撚瘦？俾你講多次

有冇師兄知道咩係膝蓋積水？

sor
9月開始要去好遠返學 冇得好似之前果年咁成日去gym room 所以想試下去街健 應該點開始

我9月尾都要去留學，應該街健會係主菜

尋日操完腳，性慾高漲
打左個J再一瞓瞓到下晝

down個電話叫madbarz，有兩個，一個官方一個fanmade，兩個都好有用真心推介

聽日試試佢

前兩日down咗fanmade, 但唔見官方, 係咪冇android版?

做squat下背會攰正唔正常

官方個icon係黑背景紅白字，有an版，我用緊an

正常，你係咪負重？你下背要一直用力撐住上身

冇負重 可能上身太重

唔使刻意咬後個人，保持筆直就得

呢個網有啲 Calisthenics 初中高課表參考 , 但發覺做背果部分自己連初級都完成唔晒

依啲佢係madbarz到cap出嚟炸嘛

係呀 縮膊咁 好肉酸

你係咪做前唔做後呀

想問下彈力帶應該去邊買

decathlon
吉之島
任何一間賣運動用品嘅舖頭

想練flip既話
有冇咩場可以練下 類似體操場之類
有冇人玩過下？

花生醬呢款可以？

影個成分表嚟睇啦

就1001

我做左年幾gym madbarz係咪都應該揀beginner

你自己感覺啦，我又唔知你操成點

想請問如果唔想要個兩舊肉係米唔好日日都操腳
有咩動作先唔會令個舊肉再大落去?
如果帶氧做多過重訓操腳 兩舊肉係米會細番? 唔該晒巴打

咪叫咗妳做輕重量加多啲帶氧

你有冇買premium plan

想問下各位ching手掌下低個折位如果扭親，點樣護理最快康復？

呢隻 據我所知，係用氫化植物油 整既，想增肥+塞血管 ，食呢隻岩。

呢隻就係生磨既， 食呢個就冇問題。香港既 高級超市有賣

推胸會feel到右手攰過左手 應該點解決

做返多啲free weight

冇用過啞鈴咁滯 其實長遠黎講係好事定壞事

極度壞事，因為你個人生嚟唔係為推機，長期依靠機械健身會令到肌力發展唔協調，大細波邊走唔甩 、穩定肌群過弱、核心弱，到到你平時要搬重嘢時會好易受傷。

做引體上升手指對落個位痛到痴線
有時未力竭已經痛到頂唔順要落返地
戴左手套都係咁

徒手有咩動作練lower back

人生出黎係為訓係到推啞鈴？

講咗九廿幾次最好係free weight，機同bodyweight都做呀，返去睇post1啦

superman, hip bridge